返工遲到！！

想請問如果我有哂交通證明
證明自己返工遲到原因係塞車之類
而公司又因為唔接受即刻出warning letter/扣鳩你人工，有無得告間公司？例如用勞工法例？